# Подводка

Завершающим штрихом всей композиции является подводка, которая призвана заставить людей сделать то, что требуется именно вам. Учтите, что не все читатели клюнут на вашу подводку, будет супер, если клюнет хотя бы 10% от общей аудитории.

Если вы все сделали правильно, выполнив все предписания из курса, то ваша аудитория к этому времени уже прогрета и её можно направлять в нужное русло. Если вашей целью являлась продажа материала, то следует применить дополнительные методы, которые выжмут дополнительный процент.

# Приправа

Этот этап необязательный для обычных текстов, однако для продажных это наиважнейший этап. Чтобы люди убедились, что вы рассказываете им правду и ваш продукт действительно работает, покажите отзывы тех, у кого получилось добиться результата благодаря вашему продукту.

**Показывать нужно отзывы не с подобными фразочками:**

-   Курс крутой, рекомендую!
-   Автомобильный насос бомба!
-   На бизнес-тренинге клево провели время!

**Давайте людям факты:**

-   С помощью курса "Броневик-7000" я научился зарабатывать на старом никому не нужном металлоломе, который валяется буквально под ногами, от 500.000 рублей в месяц.
-   С помощью автомобильного насоса "Тасманский дьявол" я за 3 минуты накачиваю колесо сидя в машине.
-   На бизнес-тренинге "Боярская башня" я получила 53 инструмента, которые увеличили мой ежемесячный доход в 6 раз — с 25.000 до 150.000 рублей.

Аудитория должна видеть, что она получит, если впишется в ваш продукт. Ей также нужны гарантии, что вы сможете их этому научить. Приправа как раз и решает эту проблему. Если же настолько подробных отзывов пока нет, используйте те, которые есть. Это лучше, чем ничего.

# Наилучшие условия

И завершающим этапом должен стать момент, когда вы укажите аудитории, в чем преимущество вашего блога/продукта.

**В качестве преимуществ блога может быть:**

-   Достоверная информация из первых рук;
-   Регулярные обновления;
-   Простая и интересная подача.

**В качестве преимуществ продукта может быть:**

-   Низкая цена специально для этого потока людей;
-   Дополнительные бонусы;
-   Бесплатные обновления;
-   Поддержка.

В дополнение ко всему этому важно правильно направить аудиторию, а не просто подсказать:

-   Можете оплатить вот здесь → Заходите и как можно скорее оплачивайте по этой ссылке;
-   Если интересно, можете подписаться на канал → Интересно? Тогда подписывайся на канал и зови друзей.

Только указав, что им нужно делать, вы сможете добиться нужного результата. Важно в подводке настолько всё упростить, чтобы людей не сбивали лишние шаги. В идеале должно быть не больше 3-5 шагов, после которых они смогут получить желаемое. Не будет лишним указать, сколько шагов им потребуется для оплаты или той же подписки. Например:

-   3 шага и моя новая книга уже у вас на почте;
-   2 клика и вы подписаны на лучший канал по маркетингу.

Даже если там немного больше шагов — блефуйте. Ваша главная цель — затянуть аудиторию, а там сами разберутся. Не зря же говорят, что самый первый шаг самый трудный. Остальные шаги люди наверняка пройдут очень быстро.

---

На предыдущую страницу — [Отличие](https://www.notion.so/2e0638e82437411080eb131ba19d50f2) | На следующую страницу — [Удочка](https://www.notion.so/fac61cf042c94b57b44f201054644a2e)